**汉口滙豐银行大楼**是[香港上海滙豐银行在中国](../Page/香港上海滙豐银行.md "wikilink")[汉口建造的分行大楼](../Page/汉口.md "wikilink")。汉口分行开设于1866年，在时间上仅晚于香港和上海，曾经长期是该行最重要的分行之一。这个分行选址在[汉口英租界江滩的华昌街](../Page/汉口英租界.md "wikilink")（青岛路）下首，隔路后来建起了[花旗银行大楼](../Page/花旗银行大楼_\(汉口\).md "wikilink")。19世纪初建时，是一幢殖民地式样的2层楼房。1913年拆除重建，到1920年竣工，成为一座豪华的4层大楼，是武汉三镇最典型的一座古典主义风格的建筑，内部装修也最为精致华贵。沿江的正立面为三段式构图，造型严谨对称，麻石外墙一直到顶，正面柱廊的10根大柱采用[爱奥尼柱式](../Page/爱奥尼柱式.md "wikilink")，建筑面积10244平方米，占地3591平方米。\[1\]\[2\]

1999年，该楼由[光大银行武汉分行整修后入驻](../Page/光大银行.md "wikilink")，并被列为湖北省文物保护单位。地址：武汉市[江岸区](../Page/江岸区.md "wikilink")[沿江大道](../Page/沿江大道_\(武汉\).md "wikilink")143－144号。

<File:HSBC> building in Hankou.jpg <File:HSBC> building in Hankou 2.jpg
<File:HSBC> building in Hankou 3.jpg|大门

## 参考

[category:武汉近代建筑](../Page/category:武汉近代建筑.md "wikilink")
[category:滙豐](../Page/category:滙豐.md "wikilink")

[Category:江岸区](../Category/江岸区.md "wikilink")

1.
2.  [汉口租界区优秀历史建筑](http://www.whplan.cn/story/story_07.asp)